手民之誤

咩中文嚟

都估到有人開post講

忍唔到，tbb仲要照跟住講

手民之誤

釋義：汪昉兩當軒集序：「亟為鳩工，集手民於廳事。」鳩工，糾集工人。意旨:報刊書籍因排字工人的疏忽，造成文句錯誤。
示例：昨日因「手民之誤」，將某篇文章的作者姓名排錯，謹此更正並向作者致歉。

簡單嚟講 好似話 手民 係以前排版工人既稱呼

排錯左就有左句 手民之誤
但依家已經無手民
但又無一個詞去替代 無理由叫筆民之誤

長知識 係我地唔識典故

tvb柒到喊，驚死報唔切

有 hidden agenda 懶手民，天文台執柒左佢啦。美國天文台仲準過你

兒登d小學雞中文廢到

佢地係Google都懶得搵

原來呢度真係咁多細路

就係見到走去search先知係啱

你話手淫之誤佢地實會識